---
title: Kotlin关于Smart Cast的一个Corner case
tags: Kotlin
---

当两个不同的特性相交在一起时，会发生怎么样的化学反应呢？

## 起因

众所周知，Kotlin在它的1.3版本里加入了一个名叫 subject in when 的新特性，它看起来是长这个样子的：

``` kotlin
```

它允许你在when后面的那个括号里声明一个变量，这样你可以在when的分支里面使用它。

看起来只是一个普通的语法糖而已，两者之间是等价的。

但是事实上在某些情况下它们并不完全一样。来看一下这样的代码：

``` kotlin
```

这段代码看起来没有什么问题，但是编译器会告诉你“你应该给它添加一个else分支”。

嗯？编译器你是不是傻？